[工程撚]其實賣鞋真係咁差咩

點解好多人都走咁
利申 e&m

賣鞋關工程咩事呀

間間乾收銀都多人走架啦，出出入入乃正常生態

條product line唔洗工程仔呀？

係咪全部完scheme 就走

前幾年好似有人做到跳樓

More

有料嗰堆都走哂

依家新入職就落哂火坑

走哂？ more

賣鞋垃圾到仆街

消防阿sir,個時應該仲係舊office

Civil / e&m / both

咁又唔係，不過近排aa請好多人，好多人轉哂過去

巴打好似好熟
想問me仔家陣入去伏唔伏

間間乾收銀都係好多人走，尤其d大公司

你有offer?

你當係啦

賣鞋即係邊間？

係咪meinxxxxx?

間間都辛苦，跳下搏加人工或者啱自己少少何樂而不為

之前intern單project
E&M係賣鞋
2個代表都30歲就地中海

賣鞋起薪全行最低 得果17.5k 多人走搞到唔夠人，連senior engineer都要畫圖同俾人屌

係好撚辛苦，但依啲係極端例子
我見好多都好似食咗維生烏絲素咁多頭髮

開價閪
緊係無人入啦
叫人做長肛job都唔開高d

長肛job 嘻

charter比較快算唔算係乾收銀唯一嘅好處

想做geotech
有冇ching講下入面係咩環境

點解唔去AECOM ARUP

3A2M

睇咗陣先知咩賣鞋

E&m 唔清楚
但係structural division 嚟講都幾難搵間垃圾過佢
但識人做geotech做得幾開心 但難保佢已經痴咗線
所以都答你唔到

識人好過識字， 期望越細驚喜越多

做撚死人公司

Yes 拎多兩張卡片
多啲跟阿頭食飯

都做左幾年乾收銀所以都有啲了解
知道自己跟邊team咩project,再問下係入面做緊既師兄師姐先會清楚

利申，冇做過賣鞋

淨係知structural 差到仆街

d fd話學到好多野喎

但唔知人工完scheme加幾多呢

E&M顧問入面一個未charter嘅E grade究竟咩人工？有無四萬？

3萬都未必有

之前搵過佢地做份submission
Run model就叨呀 但啲detailing屎到
一係諗都冇諗過 一係就做死人

Charted都係三萬渣

其實我覺得係睇咩Team

civil team 表示好hea

Pish

INTERVIEW果陣又串過馬撚咁
死都唔多講依加條LINE個CLIENT係邊個
俾我套兩套就知係長肛
緊係食住上 要求個價比正常高
果陣都講明有另一間IN緊 明示叫佢係俾OFFER就快

去到最後 都係等成個星期先出
人地另一間都係大公司 3日就俾OFFER
過左成個星期賣鞋先出OFFER 仲要係我開既下限

頭也不回簡左另一間

我都想入去做
利申fg

賣鞋真心廢

點解咁睇唔開
開個jobsdb一睇 由上年請到而家仲請緊fresh grad就知咩料

呢個真，出價又閪，人手又少但又要狂接大job 下下ot到1-2點，有fd 俾單澳門大job嚇到quit

以前有個fd做intern已經係晚晚九,十點先收工...

我好低要求
唔洗做sub jar就ok

你開得呢個post問 就間接證明呢間公司係大伏啦
好地地一間公司點解會拎出上嚟比人講？google都大把料睇

有offer唔信邪咪入囉

contractor冇牌人工都高過你
要個牌做咩

做死人(真係 早幾年有人跳樓) 人工又賤

做咩Discipline先
電氣仔？

唔想返6日 同埋有得撚人

Consultant 撚人？

好過sub仔呀

呢句真

應該係想搵錢去main con
想考牌去consultant

Sub仔

做緊sub 仔

RE 都照撚

邊間 想拜會下

依家好多傻鳩係鐘意拎個牌黎J 明明人地人工屌打你，仲死攬個牌係到打飛機

係呀 所以一直對呢間無咩好感
我都係一grad入左乾收銀，同期有fd入左禮記，依家睇返都有d後悔

教畜起薪三萬
N展丁丁考到牌班教畜已經四萬幾

岩呀，我就係當初dse考25分入HKU N展既on9仔 同期有fd入左教大依家做緊小學教畜份糧都屌打左我 所以真心，有25-26分就咪撚揀N展啦好心 去揀nursing都冇咁嬲, 起碼份糧對得住佢個工作量 事實係N展係香港玩價低者得，你想份糧高都難 d老細仲唔渣乾到你盡咩

考左個牌既工程師都係30k咋，仲諗住J個牌果班on9仔

利申: 30分揀engine

你都弱撚智

做緊警察Form 6 grad都高人工過你

係好撚差

嗰行裏面嘅龍頭啦
費事自爆

有牌就威威呢個心態真係好好笑

保安都要考牌啦 又唔啲考牌撚去考

但係要返六日喎

Consultant 做幾年轉main contractor 唔係好d咩

點解要返六日

呢個帖講個間公司要返七日喎

Contractor 5.5日未姐係6日

真心咩

其實你想點撚樣 人地講左比你知現實係點 你又唔撚信 其實你係咪淨係想聽一d 好既野去支持你入去做呀 屌你真係好撚on9

當年睇住幾個高分嘅發覺唔對路，好快就轉科離開N展

PXA 轉左brand 個間點睇？
好多同學做都屌哂鬼

你估浪得虛名？

聽邊個講返七日

事關我做緊果度係返6日 隔離team返7日
唔好係咪都屌好無

利申 sub仔

自己

今晚6:30都未到已經60%人收左工

利申: 賣鞋人

巴打咩team

M&E 邊team唔講啦

60% OT半粒鐘，
40% OT更多時數。

奴性重撚到

大把人630都走左

咁多清潔呀姐 admin hr ?

已知你咩team

搭單問 點睇wsp?

好公司

賣鞋好多大陸佬

safety

一係做d三沙打理

其實考左牌D人做乜唔搏技術移民？貪香港工時長人工低升職慢？

今日6；15都閃左人

咁撚慘，有冇啲讀個master 有個牌攞下嫁

無,砍掉重練先得

中大港大既話，你做乜當初Year 2唔轉去Architectural Studies？

你yr3 winter入賣鞋intern??

別相認

報左呢間 GE

邊個division

不好入行啦.......已爆煲......

有d人遲走係因為補返遲返

不過我入嗰時個mean成 26 27分
所以大把人同我一樣中伏

巴打我想問多啲入面既野啊
可唔可以加我tg傾

爆煲又唔會，係工程界個生態好撚唔正常

水鳩人
人工低又多野做，你做埋我個份

公司花名?

垃圾hd仔留名
sub仔12k 地盤清潔都高過我

以前有個師兄做廠賣鞋
見佢硬膠膠成日吹水都講鞋

知唔知賣鞋做乜9 無情情搬去黃竹杭咁能遠？

巴打加埋我

賣鞋係得civil geo 好做少少。個個都冇咩嘢做。人工又高。唔使學嘢。玩人事。 扮工多。

structural engineering, E&M rip

真心mode

點rip法

多嘢做人工低狂ot

梗係錢啦

唔講工作細節，剩係ME人全部做曬BS已經唔正常

你做埋佢囉
一條友跟5單project一年加五舊人工

利申已轉client

黐撚線，佢出錢你出命

一年加幾錢人工？
Aecom果d 好似有$1000

做ME 不嬲都係乜柒都要識

本身舊office 咁up dup, 搬去黃竹杭新office 會慳到幾多呀

有同事試過返三個月7日返9放12，
都要俾老細屌做得唔好

哇屌7日 tender期？

呢個就跟team但係加你多d就要你食多d屎

係，勁大單project 得一個人做，d大佬潛哂水，一俾客屌就沖出黎問責

帶返頭盔先，個別例子真係睇team
但w記呢個公司好多痴線老屎忽
最近合併個間應該好d

上面數W記種種不是
但賣鞋中哂兼衰多幾錢重喎

賣鞋
幾年前換咗大老闆之後好似啲嘢越嚟越西
不過上到EE或者TD再上班大佬就好做

未做過，不過應該都衰㗎啦
做過先講到嘛

大家Bioengineering點睇

你係講w定賣鞋

識人上2星期攞到structural fg offer
係2017 fg呀，d人入去scheme都未開就quit左，請人請到11月

小蠔灣咪賣鞋囉

要quit緊係未開scheme quit...

應該話，班人都知伏，唔開scheme

y ching

其實間間乾收銀都係咁，未聽過有1間係冇人屌

竟然話賣鞋 Geo 無野做?
Civil 就真係啦

前員工留名

幾多fg 入去係真係學engineer,咪又係draftman咁用

巴打點睇

唔係唔想做
係附近冇啖好食
餓到唔想做

Chartered E&M 唔止呢個數啊

係香港成個engineering生態唔正常先會搞成咁

獨沽一味construction已經夠on9

人出黎9成做BS
2.Surveying同BS呢d響外國係邊緣學科 係香港居然可以開到成行成市
3.GradE AE TO主力做Calculation+Draft圖已經好唔正常,Engineer or above 主力做project management WTF? 我甚至懷疑10+yrs exp既STO or above 係design&calculation方面係咪已經可以同engineer比

其實我都唔想做bs
但係人工真係差太遠
除非入到二電一鐵

出國讀個PG大把機會
唔極度抗拒返支那既話，支那都好多相關產業，霉極都可以有個水泡
加上ME係工程之母，modern engineering好多範疇都關ME事（material,robotics,航天航太,汽車,能源 etc.)

0630 走？
走出去買晚飯姐

留係外國就話姐 返香港真係無乜

1)BS/Architectural Engineering係美國同英國
唔係你所講既邊綠學科喎
ME/ChemE人理倫上係可以做埋E&M
另外MIT 都有個Masters 叫SBMT
就係教你所講既邊緣學科BS

2) 搞清楚咩叫AE/TO 先
大家根本做唔同野
AE 唔係做Calculation 同Draft 咁做咩？
請返黎打字？

3) Engineer 打上就點係都係Run Project同PM
做Engine 唔係各有各做
係要做Coordinate，夾位夾期, 做Study
如果你做開Design,
你應該知點解要咁分工
因為要夾位 就做唔到Design, 反之亦然

P.S on9ME仔唔識Design 做緊邊緣行業既Engineer

其實間間consultant 都係咁架啦
Fee少 唯有用最少既人做最多既job
TD PE SE 個個忙住run job 報job
班細既咪做design calculation 入submission
想學野唯有食自己

利伸: 前consultant
同期同事大部分都跳番入兩電一鐵/ client 做
起碼work life balance d

想問係做左幾年之後入去
定係下年再報program 咁.

1)你講緊SMBT? 岩岩上去睇,MIT的確有開,仲要剩係開graduate school,UG得BS in Arch

MIT最大既department係EECS,而唔係Architecture,再加上有開Architectural Engineering (UG) 既美國大學又有幾多間? 有冇EE咁普遍?

唔講MIT,我又講下你間UCB,同MIT一樣都係剩開graduate school,UG得BA in Arch

2)TO有Draft圖有Calculation,我正是過來人,唔知邊個搞唔清楚呢?

3)香港既Engineer(指有左牌果D)就係主力PM/Approval呢個係事實,PM同Design唔可能兼顧呢樣野我係理解,但無理由考左牌就可以完全擺脫Design&Calculation(Senior或以上我同意,但未上Senior都已經係咁,WTF?)

如果係咁,HKIE何必整咁高門檻? 又first degree 一定要係approved major,入面related course + 指定course 又要佔一定比例,加埋宜家考牌大把人拎住個master,反正design都係run software跟code倒模,係d數字唔多對路先需要engineer介入

咁不如開返HD+experience就可以考牌果條scheme好過

你唔係做梗emsd?

講你唔信都無計，至少我眼見係咁

minhard 有冇civil job 有a re 位比grad e

不嬲我都覺得design & calculation係唔應該由technical staff黎handle,至少都要係engineer級

至於draft下圖or做下唔太technical既report,AE/TO完全係冇問題

我聽d朋友講p記而家推哂d ae出去夾嘢了，由開始屌到落尾 因為太多人走又係咁賤價接job
完scheme 三個月走左一半人

P記係俾人收購左個間定北角個間？

做左幾年先跳入去

1)Grad School開係正常，
因為識Mech 理論上會Extend 到HVAC最Basic既Psychometric 同 PH/TS diagram
但唔代表BS冇用
特別係BS既HVAC 其實已經可以抽岀黎做Major
同時美國PE Lisence入面亦都有HVAC stream
正正係俾BS人考

2)TO Draft/Calculation 同AE 既Draft/ Calculation
2者既考慮根本唔同
AE既Draft/Calculation 係以User為主
考慮到T0.25/Conada Effect/Energy Conversation/Passive Cooling
TO既Draft/Calculation 係以 Work定唔Work為主
如果你識Design, 你就唔會做TO

3)無論英國ECUK 定美國NCESS都好
兩者都係要First Degree 係Accredited左
先可以俾你考PE/CEng
其實考牌黎講美國比英國/HKIE更加嚴
指明只係計 Design Experience
香港/英國先冇捉得咁緊
就算你做判頭 都可以過骨

btw 考到牌代表你有足夠Design Exp
可以去Oversee 到個Projec
工程唔係善堂, 所有公司都係要搵錢
人工高左 正正要抽返個身岀黎Run Job
同睇Design，做少d technical
你可以睇美國ASME Engineer Grade
佢地都有講

點都好，如果做Design係咁易
睇下Code同Run下Model就搞掂
d firm就唔洗請人做
直接用AI Gen design 咪得

賣鞋 E&M 真係差左好多

依家冇左mature route咩

聽講好多賣鞋去咗w記

話時話以前一直聽開3a 頂多加埋2m
做乜今年咁多人問w記

咁個個老細都有打工仔屌架啦

但係有啲老細就仆街到全行都知佢有幾仆街 衰到要比人上網開帖屌

就好似呢個post講個間公司咁

P記俾W記收購前係香港BS算好出名....
不過都係以前既事
香港干收銀始終係OAP AECxx 出身比較有優勢

咪話左reject左emsd去左A字頭乾收銀

Oap 係arup?

舊址太猛

死好多人

遲D 可能冇人租俾賣鞋

3A2M 其實係以前d人論公司scale計黎排
沙田A MEP 2014個陣先岩岩埋班無人識
一向都係做civil野

論BS 一向P記係大野，
當然Ar_ _一向係一大既地位

另外
D EE/ME仔好心揀左呢行做就唔好咁多聲氣啦
而架有人搵槍指住叫你入行咩？
知唔知咩叫敬業樂業？
我係老細請著你真係喊三聲

如果你真係做得掂你會唔會怨？
咪就係你做唔掂先係到嘈
你連你口中工程最垃圾既bs都做唔掂，那來的自信做得掂自己本行？比架飛機/機械人你舞？

同埋所有大學學科要講到研究/學術都可以好深入玩
你識d皮毛就係到鬆毛鬆翼覺唔覺得自己醜？
成日話背熟guide dup數就得
你連guide都未背熟啦
背完guide你可唔可以解釋到點解guide咁講？
好多guide野都好基本

BS都有好多未來科技既野想adopt落層樓到做improvement, 你咪又係剩識fcu VRV ahu
你知唔知未來想玩咩科技？有咩劃時代既design philosophy? 可以點執行？
Green building 係你地眼中應該只係一舊唔work呃gimmick既垃圾，但呢個field好多人努力緊make it feasible 而且係對呢個地球係好

睇完一本guide你知唔知唔同國家有唔同guide
香港tropical area 同歐洲會落雪地方有咩design分別既considerations?
每個地區既分別都唔同，每座樓都可以唔同

係你垃圾剩可以dup罐頭做typical office building 無得玩新野
定香港/大陸無新樓設計project比你發揮？

成功既人處處都見到機會
垃圾既人只會識怨

回樓上 太長唔quote

Sorry,作為一個前civil撚見到你打咁大篇垃圾，仲要劣幣驅逐良幣，踩一踩人，拋幾個technical terms再聲大夾惡咁款，怪唔之得engine同it地位咁低。

EE/ME 入行BS係無奈既選擇，試問如果香港engine唔係civil獨大，肯科水搞下非construction既engineering既話，我相信好多EE/ME仔應該唔會諗走construction呢條路。

至於你話舞唔掂BS就遑論飛機/機械人，呢d語調簡直就係垃圾。整唔掂甜品係咪唔使諗中西餐？on99

事實上香港engine=construction呢點係香港轉左型搞金融房地產後已經定左型，而點解會走唔出construction既原因唔多唔少都同你呢種人既存在有關。

仲好意思問人地知唔知羞恥，呢句應該我問你先岩。

無錯,如果香港係一個幅員遼闊的國家,飛機維修呢個行業唔係接近獨市生意的話,我諗我應該會返左hea記個d公司做,而唔係日日要帶埋老母返工

同意，唔沉理果條傻鳩，佢根本唔了解香港個環境

Meinhardt?

樓上駛唔駛畫出腸
一睇個諧音都知係邊間啦

整甜品而架已經係一個專業
你地咁中意做中西餐咪返去跑熱廚房囉

點解又要走過黎做甜品
但又要屌整甜品低技術？

都係個句
敬業樂業
連自己行內都有堆人扮晒野唔專重自己個行
「怪唔之得engine同it地位咁低。」原句還返比你

香港作為一個大都會
起大樓起signature building既機會甚至多過其他已發展國家
唔中意起樓起基建就返去做工廠啦

以前香港工程無建築添阿
剩得返大陸做廠呢條路
講到唔起樓香港工程就會發達到整火箭出黎咁
係咪咁非黑即白？

你估唔搞基建政府就會拎舊錢發展工程？
起基建先係主角阿，工程佬係收錢幫人起工程渣

真係笑死 你禁回覆之前有冇睇一次自己究竟講緊D乜野
到底係邊個先係玩緊非黑即白 尤其粗體果堆字真係柒到唔敢再睇

所以紅字原句還返比你先岩，唔該順便好好反省下自己
我以為香討先會有呢D毒瘤，原來連登都有

樓主,第日遇著D行內極品的話,其中一種就成日掛住D類似#187 #194口吻既人

非Civil出身既話只能講句good luck

太長唔quote ，撚有人話唔中意起樓咩
而家講緊d project好惡做同埋d資源分配錯哂
你晚晚ot到2點唔通同你講energy saving 咩
夾嘢都夾死啦
你咪試下趕住期同d pm傾理念囉
下下都保險佬廢中式講人地點解唔會成功就好威咩

係阿係阿
我真係睇唔出你有咩工程發展大計藍圖
除左識挑剔你仲識做咩阿？

以前工程除左返廠無其他機會
而架多左起樓呢條路

而架面前就係有個機會比你用另一方面發展工程才能
你又嫌人係屎係垃圾

係阿，你地d咁自我中心懷才不遇既人真係社會欠左你
不如你同Elon musk 自薦下
叫佢比個機會你發揮你d才能啦
你有料有設計藍圖的話你叫佢科水比你整火箭都得阿
你有無咁既料阿？

工程咁多範
唯獨d EE ME仔中意自命清高
細電又恥笑，CS又恥笑
好似得佢地讀個d先係工程咁
Engine 入面每一科人地都有佢專長架

E&M D圖 廢到

趕得黎加上client d comment又harsh既話...

紅字唔好幫佢搬龍門
由第一個reply 就開宗明義屌緊
(spriest and his fans) d 踩建築/BS既口吻

又話咩
「係香港成個engineering生態唔正常先會搞成咁
獨沽一味construction已經夠on9」
「Surveying同BS呢d響外國係邊緣學科 係香港居然可以開到成行成市」
「加上ME係工程之母，modern engineering好多範疇都關ME事（material,robotics,航天航太,汽車,能源 etc.)」
「至於你話舞唔掂BS就遑論飛機/機械人，呢d語調簡直就係垃圾。」

好大既官威阿
工程唔可以包括建築 / construction呢D邊緣學科架

紅磚建築及環境系真係同工程系真係分開架，
你地D工程佬唔好進入construction呢D低級領域啦
臭你又奶，帶埋D閪風氣入呢個行業
香港既建築業就係比你呢D人搞彎晒啦

So far未見過唔harsh 嘅client

種樹巴打其實係咪做civil出身又猛料宜家係大粒嘢嘅成功人士嚟

如果你係Engine岀身
冇理由唔知佢係HVAC

正如種樹巴打咁講
其實成個行業都好Advance
例如最近英國成日講既
Well being 同 Zero Carbon 又係關HVAC事

而外國新興既Solar Hot water plant 同 Automatic Shading 又係同HVAC/PD有關

講返最普通Chiller Plant design
唔同Config 同Pump arrangement 已經影響到Carbon emissions

當然你有心去學先會知
唔學咪覺得垃圾科

老實講真係睇做咩job

New works 就唔好講

某d Maintenance works 都唔算harsh

不過我冇記錯既話
Spriest 巴打本身過做Mains
之前聽你講話D 人做New Build Design 廢

點知你其實係Civil 岀身
做過TO 同時 又識Design 加 Calculation
仲要做埋E&M Mains
覺得New Build Design 好易做
咁咪姐係可以Design哂 Structure同BS
仲勁過Ironman

勁
巴打讀柏克萊梗係猛料啦

可惜香港地，發展商唔肯投資，政府亦唔配合，始終都比其他地方慢，所以有時都做到幾灰心

1.從你一路d reply已經明顯睇到,果然又係一個既得利益者

2.咁岩比我講撚中左個扭曲生態,只不過又咁岩有人同意我講法就係度玩標籤,你戇鳩鳩鳩上腦?

係工程之母有咩問題? 佢範數多又有咩問題?

4.一路都係你自己係度玩分化,civil bs 唔撚係engineering discipline? 我邊隻字有講過工程唔可以包括construction相關既engineering?

5.對唔住我無再奶啦,甚至你貼錢叫我入返去奶都唔撚制 如果你認為我果D論據係閪風都冇辦法,鬼叫你劣幣驅逐良幣咩

6.只怕有D人本身想彎,仲要愈彎愈好,咁就唔知邊個先係搞彎緊成行啦

7.Construction已經獨大,反而係你一路踩其他engineering,又話唔做construction就挺返去開廠? 簡直就係fucking retarded

8.一路搬龍門果個係你,唔好拖其他人落水,thanks

Ironman? 你誤會了,以為我做E&M?

Sorry,由頭到尾都係有D人夾硬話我做E&M,我根本冇做過E&M,由頭到尾都係從一個Civil仔既角度講下意見姐

冇啦啦變左世界大戰

關咩事 明顯係出左地鐵西環加租太勁啦

疑似租金都比唔起既乾收銀
會對自己員工幾好？

賣鞋civil grad e做唔做得過
會唔會好似structural咁西
我另外有間contractor offer

睇你做幾多樓

知唔知三樓geo定civil 好d

睇team
3樓geo同5,6樓civil都有hea位
不過多數比女仔做

會唔會搞錯咗少少嘢